統神胞兄「國動」辱罵女實況主「百人斬」 判拘役30天定讞

遊戲實況直播主亞洲統神的哥哥、暱稱「國動」的張葦航，穿著海灘褲出庭。（資料照）

2020-07-16 12:18:51
〔記者張文川／台北報導〕網路紅人「亞洲統神」張嘉航的哥哥「鼻地大師國動」張葦航，前年夏天與網紅好友「龜狗」蘇冠憲，在網路開實況直播時，針對女直播主「瑀熙」先前批評男生不該穿海灘褲約會的言論，辱罵她「百人斬」、「臭鮑魚」、「海灘褲裡塞100萬，讓妳跪著舔啦」，瑀熙控告2男公然侮辱罪；新北地院一審判國動拘役30天、龜狗判拘役10天，可易科罰金各3萬、1萬元；國動不服，上訴二審，高等法院今認定一審判決無誤，駁回上訴定讞。

瑀熙另已提民事侵害名譽權訴訟，向國動求償10萬元，上月新北地院開庭審理時，國動仍堅稱是評論海灘褲議題，可受公評，並非針對瑀熙，不願賠償與道歉。

「國動」張葦航在年輕世代知名度相當高，人氣不遜於胞弟「亞洲統神」張嘉航，例如去年底台北大學為新宿舍舉辦命名活動，以他為名的「瘋狗棟」高居第3高票，僅次於前2名的「是在哈樓」與「辰曦樓」。

而藝人卜學亮的昔日舊作「超跑情人夢」今年突然翻紅，被封為今年度最洗腦神曲，甚至榮登高雄中學票選畢業歌曲第一名，也是拜國動所賜，因為國動今年2月在遊戲直播中熱播此曲而引發關注，迅即廣為流傳而爆紅。

至於本案，判決指出，2018年7月8日，瑀熙在網路YouTube頻道發表影片「千萬不要穿這樣跟女生約會！NG男生穿著大解析」，認為男生最「NG」的下半身穿著之一就是海灘褲，「海灘褲我覺得就是要在海邊或在家裡隨意穿的」。

10天後，嗜以著海灘褲造型示人、拍片的張葦航，對號入座展開反擊，在直播平台上與龜狗連線對談，使勁攻擊瑀熙，國動辱罵瑀熙「垃圾囡仔」、「百人斬」、「海灘褲裡塞100萬，讓妳跪著舔啦」，龜狗則附和說「我給她20萬，搞不好還可以被她哈一下」、「臭鮑魚」。

新北地院一審認為，二男的言論並非聚焦在海灘褲的相關議題進行評論，而是針對瑀熙的性別，進行難堪的辱罵，甚至作出與性行為相關的粗鄙辱罵、謾罵，認定構成公然侮辱罪，判國動拘役30日、龜狗拘役10日。國動不服，提出上訴，高院二審今駁回上訴，維持原判，全案定讞。

個樣老左好多

比老婆榨乾左

笑死

臭鮑魚c

「海灘褲裡塞100萬，讓妳跪著舔啦」

出左周邊

佢老婆香港人來
結左婚變撚左芝娃娃無哂火

個女助理?

Kyt

俾KYT撚到變左芝娃娃
還我瘋狗動

完全唔明呢2邊咁垃圾點解都可以紅到

yuci 幾正

粉紅娘炮

娛樂台
借個位 會員標籤功能

幫你pin

7414

恐～懼～ 轟～

臭鮑魚

有幾多連登仔要被告

還敢下來啊冰鳥

抵死吖，兩兄弟一樣咁垃圾